保良局疑出陰招阻員工罷工

明日（8月5日）全港發動「三罷」罷工、罷市、罷課，同時在7區舉行集會，各行各業均獲熱烈響應，有保良局職員昨日（3日）亦上載附有員工證的圖片，指雖然局方沒有委身同行，但希望員工能守護公義，參與8月5日罷工。不過《蘋果》收到一份疑為保良局發給「社會服務部各單位主管」的指引，涉以不同行政措施，阻止幼教界同工參與罷工。

由30間社福機構組織組成的「反送中社福聯合陣線」周五宣布，逾2000名社工及同工將會響應周一罷工，料屆時有33個單位關閉，保良局當時回覆傳媒時曾稱，會尊重員工對社會議題有不同的意見；昨日多名保良局職員在社交網站上載附有員工證及便利貼的圖片，指「遺憾局方沒有委身同行」，惟希望同工可守護公義，秉承保良局宗旨守護弱小精神，參與明日罷工。

不過有疑似保良局轄下幼兒園職員向《蘋果》透露，明日原為學校第一天正式上課，惟局方向學校發出處理周一罷工的指引，當中涉用上不同政策，迫使幼教界同工未能參與罷工活動，包括全體教職員上午及下午必須點名一次、無故曠工將會收到警告信、不准全體人員參與外勤工作及設立內部黑名單等。

而根據一份疑為保良局發送給「社會服務部各單位主管」的指引，在處理員工罷工的部分，指引寫明「參與由職工會舉行、非為爭取勞工權益的罷工，行動並未受《職工會條例》保障」；員工在外參加與職責無關的活動，亦不受僱傭補償條例保障。指引在備註一欄亦強調，在《僱傭條例》下，僱員沒有合理解釋而缺勤，可被視為曠工，有可能被扣薪。

改名做保皇局算吧啦。
宗旨仲話守護弱小

5AM好開始，今晚早啲瞓！有咩今日買聽日唔準消費！地鐵頭班車就好開始塞！

唔好意思 借位推post

【8.5三罷】如果朝早所有人遊車河!!!